白俄羅斯第六屆總統選舉結束 民調顯示現任總統盧卡申科勝選

2020年08月10日 07:28 來源：中國新聞網 【編輯:郭炘蔚】

中新社莫斯科8月10日電據塔斯社消息，白俄羅斯第六屆總統選舉於9日晚結束。當晚，多家出口民調顯示，白俄羅斯現任總統盧卡申科勝選。

本次共有5名候選人成功注冊總統參選資格。除了盧卡申科外，還有“說出真相”運動領袖德米特里耶夫、議會下院前議員卡諾帕茨卡婭、企業家切列琴以及社會活動人士季哈諾夫斯卡婭參與角逐本屆總統。

據白俄羅斯通訊社消息，此次白俄羅斯登記選民總數近685萬。至9日18時，已有超過79%的選民參加投票。根據相關選舉法律規定，選民投票率超過50%是選舉被認為有效的必需條件之一。

白俄羅斯國立經濟大學社會人文調查中心9日晚發布的出口民調顯示，盧卡申科贏得了71.4%的選票。白俄羅斯青年社會研究實驗室公布的出口民調顯示，盧卡申科獲得79.7%的選票。白俄羅斯ECOOM分析中心的出口民調顯示，盧卡申科獲得78.9%的選票。

上述出口民調顯示，季哈諾夫斯卡婭排名第二，但其所得選票遠遠落後於盧卡申科。白俄羅斯國立經濟大學社會人文調查中心的民調顯示，季哈諾夫斯卡婭所獲選票為10.1%。另外兩家出口民調顯示，季哈諾夫斯卡婭所獲選票未超過8%。

出口民調是調查機構在投票站出口處對剛剛走出投票站的選民進行的一項調查，通過直接詢問選民投給誰來預估選舉結果。

佢無勝選先係新聞啦